前商經局局長蘇錦樑的胞弟涉欺詐案 押客戶物業借2千萬裁罪成

前商務及經濟發展局長蘇錦樑胞弟蘇錦威，涉任法律文員期間擅以客人的物業，成功向兩間財務公司申請按揭貸款，共2000萬元，但遭其中一間財務公司發現物業按揭未在土地註冊處登記，遂展開民事訴訟。為應付官司，蘇錦威涉用假文件聘用律師。蘇錦威胞姊最終要自掏千萬，為胞弟「填數」。蘇錦威和一名前同事被控欺詐等共4罪，法官今（30日）在區域法院裁決時，指蘇錦威的辯解匪夷所思和荒謬，遂裁定所有罪名成立，並把案件押後至3月3日進行求情。

兩名被告為：蘇錦威（42歲）及蘇潤餘（49歲），同被控一項洗黑錢罪，蘇另被控兩項欺詐及一項使用假文書的副本罪。

法官在裁判指，控方證人的證供可靠，其中吳簫與其丈夫均指其公司GML，未有指示申請按揭貸款。相反，蘇錦威的作供前後矛貭，不可信和不可靠，部份說法更是匪夷所思。

臭罌出臭草

蘇錦樑有冇幫手填數?